<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Wellington Domiciano</title><link>https://wldomiciano.com/</link><description>Recent content on Wellington Domiciano</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 14 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wldomiciano.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A classe Boolean do Java</title><link>https://wldomiciano.com/a-classe-boolean-do-java/</link><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wldomiciano.com/a-classe-boolean-do-java/</guid><description>A partir do Java 9 os construtores da classe Boolean tornaram-se obsoletos e quando queremos usar instâncias de Boolean usamos as constantes Boolean.TRUE ou Boolean.FALSE.
Podemos obter uma destas constantes a partir de um primitivo usando o método Boolean.valueOf().
System.out.println(Boolean.valueOf(true) == Boolean.TRUE); // true System.out.println(Boolean.valueOf(false) == Boolean.FALSE); // true Este método também aceita uma String que, se for igual a palavra true ignorando se as letras são maiúsculas ou minúsculas, o resultado será igual a Boolean.</description></item><item><title>Como ler e escrever arquivos de texto com Java</title><link>https://wldomiciano.com/como-ler-e-escrever-arquivos-de-texto-em-java/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wldomiciano.com/como-ler-e-escrever-arquivos-de-texto-em-java/</guid><description>Neste artigo eu apresento alguns casos de usos simples de leitura e escrita de arquivos de texto com Java.
Leitura O código abaixo mostra como retornar todo o conteúdo de um arquivo de texto como uma String.
import static java.nio.charset.StandardCharsets.UTF_16; import java.io.IOException; import java.nio.file.Files; import java.nio.file.Path; import java.nio.file.Paths; public class ReadingAllContent { public static void main(String... args) { try { Path path = Paths.get(&amp;#34;text.txt&amp;#34;); byte[] bytes = Files.readAllBytes(path); String content = new String(bytes, UTF_16); System.</description></item><item><title>Como usar o decorator @Attribute em Angular</title><link>https://wldomiciano.com/como-usar-decorator-attribute-em-angular/</link><pubDate>Tue, 09 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wldomiciano.com/como-usar-decorator-attribute-em-angular/</guid><description>O decorator @Attribute permite passar dados de um componente pai para um componente filho de forma bem parecida com como é feito com o decorator @Input.
Mas @Attribute é bastante limitado em comparação com @Input já que ele permite apenas string estática.
Como usar Primeiro, você deve decorar um parâmetro do constructor.
No código abaixo eu usei a palavra-chave readonly apenas por questão de preferência, seu parâmetro não precisa ser &amp;ldquo;read-only&amp;rdquo; e você pode usar qualquer modificador de acesso que quiser.</description></item><item><title>Como instalar o VS Code e Google Chrome oficiais no Ubuntu pela linha de comando</title><link>https://wldomiciano.com/comandos-para-instalar-vscode-e-chrome-no-ubuntu/</link><pubDate>Sat, 31 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wldomiciano.com/comandos-para-instalar-vscode-e-chrome-no-ubuntu/</guid><description>Tenho costume de visitar os sites de cada um destes programas para baixar os arquivos .deb sempre que preciso instalá-los novamente no Ubuntu, mas fazer o processo pela linha de comando é muito mais cômodo.
Comparadas com as instruções oficiais do VS Code, as minhas instruções diferem nos seguintes pontos:
Eu uso o apt ao invés do apt-get. Aqui uso wget ao invés do curl porque o wget já vem instalado no Ubuntu.</description></item><item><title>O que são os Compound Literals em C</title><link>https://wldomiciano.com/o-que-sao-compound-literals-em-c/</link><pubDate>Sun, 24 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wldomiciano.com/o-que-sao-compound-literals-em-c/</guid><description>Você já ouviu falar sobre Compound Literals em C?
O nome pode lhe ser estranho, mas há grandes chances de que você já tenha usado este recurso.
Ele faz parte da linguagem desde o C99 e se ainda não o conhece, eu vou te explicar.
Imagina que você tem uma struct chamada Point e uma função capaz de somar dois Points.
typedef struct { int x; int y; } Point; Point sumPoints(Point a, Point b) { Point c; c.</description></item><item><title>Como criar checkbox e radio buttons personalizados com CSS</title><link>https://wldomiciano.com/como-personalizar-checkbox-radio-button-com-css/</link><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wldomiciano.com/como-personalizar-checkbox-radio-button-com-css/</guid><description>Quando criando formulários, é fácil personalizar caixas de texto e botões, mas é necessário algum trabalho adicional para fazer o mesmo com checkboxes e radio buttons.
Neste artigo, mostro o passo-a-passo para a personalização da checkbox e, ao final, apresento o código pronto juntamente com um exemplo usando radio button.
Primeiros passos O segredo para começar está na interação entre o elemento &amp;lt;input&amp;gt; e o elemento &amp;lt;label&amp;gt; associado a ele.</description></item><item><title>SDL 2 - O guia definitivo para criar caixas de mensagem</title><link>https://wldomiciano.com/guia-para-criar-caixas-de-mensagem-sdl-2/</link><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wldomiciano.com/guia-para-criar-caixas-de-mensagem-sdl-2/</guid><description>Apresentação Quando trabalhando com SDL 2, como desenvolvedor, gosto de fazer testes usando a função SDL_Log() para imprimir mensagens no terminal e saber como anda a execução do meu código.
Porém, como usuário, ao executar um jogo, não é muito atrativo ter que abrir o terminal e interpretar as mensagens ali apresentadas para saber o que aconteceu de errado.
Como uma alternativa ao uso das mensagens no terminal, a SDL 2 fornece funções para criar caixas de mensagem.</description></item><item><title>SDL 2 - Apenas um tutorial básico para completos iniciantes</title><link>https://wldomiciano.com/tutorial-de-sdl-2-para-completos-iniciantes/</link><pubDate>Sat, 08 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wldomiciano.com/tutorial-de-sdl-2-para-completos-iniciantes/</guid><description>Olá.
Neste artigo quero lhe ajudar a dar seus primeiros passos com SDL 2, uma biblioteca multimídia escrita em C, bastante usada no desenvolvimento de jogos.
Começaremos instalando os componentes necessários para o desenvolvimento no Ubuntu e em seguida apresentarei o código que servirá de base para as explicações.
Instalando as ferramentas no Ubuntu Abra o terminal e use o comando abaixo para instalar o compilador e a biblioteca.
sudo apt install gcc libsdl2-dev Para compilar nosso exemplo, basta usar o comando abaixo.</description></item><item><title>Instalando e usando o Scoop, um instalador de linha de comando para Windows</title><link>https://wldomiciano.com/instalando-e-usando-o-instalador-scoop/</link><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wldomiciano.com/instalando-e-usando-o-instalador-scoop/</guid><description>O Scoop é um instalador de linha de comando para Windows.
Em outras palavras, com um simples scoop install é possível instalar programas a partir do Prompt de Comando ou do PowerShell de forma semelhante ao que acontece nas distribuições Linux.
Nem todos os programas estão disponíveis para serem instalados através do Scoop, mas há uma lista extensa deles que vai desde ferramentas de linha de comando como o compilador GCC até programas gráficos como Gimp e Blender.</description></item><item><title>Nomeando posts no Hugo seguindo o padrão do Jekyll</title><link>https://wldomiciano.com/nomeando-posts-no-hugo-seguindo-o-padrao-do-jekyll/</link><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wldomiciano.com/nomeando-posts-no-hugo-seguindo-o-padrao-do-jekyll/</guid><description>No Jekyll, por padrão, os posts devem ser nomeados seguindo a convenção ANO-MES-DIA-TITULO-DO-POST.md.
2018-07-29-minha-postagem.md 2018-07-29-outra-postagem.md Assim, ele extrai a data de publicação a partir do nome do arquivo.
Esta convenção é muito boa, pois nos dá uma visão cronológica bem clara logo de cara.
No Hugo, por padrão, não há essa extração e o nome do arquivo inteiro é usado para compor a URL e, considerando que suas postagens ficam dentro da pasta content/blog, você teria algo como:</description></item><item><title>Sobre a mudança do blog de Jekyll para Hugo</title><link>https://wldomiciano.com/sobre-a-mudanca-do-blog-de-jekyll-para-hugo/</link><pubDate>Sun, 29 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wldomiciano.com/sobre-a-mudanca-do-blog-de-jekyll-para-hugo/</guid><description>Quero deixar registrado aqui que hoje tirei o dia para migrar este blog de Jekyll para Hugo, um outro gerador de sites estáticos.
O que são geradores de sites estáticos Diferentes do WordPress e afins, onde cada página é gerada dinamicamente conforme o usuário faz uma requisição, com geradores estáticos suas páginas são todas geradas antes de serem enviadas para o servidor. Quando o usuário faz uma requisição, o servidor apenas manda esta página pronta como resposta.</description></item><item><title>Uma implementação em C, JS e Java do Jogo da Cobrinha com foco na lógica</title><link>https://wldomiciano.com/jogo-da-cobrinha-com-foco-na-logica/</link><pubDate>Sun, 22 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wldomiciano.com/jogo-da-cobrinha-com-foco-na-logica/</guid><description>O objetivo deste artigo é apresentar uma lógica independente de biblioteca, framework ou linguagem e que, por isso, pode ser facilmente portada.
Abaixo estão os links para as versões em C (com SDL 2), JavaScript e Java do código completo.
C version JavaScript version (jogue aqui) Java version Ao todo são 10 funções das quais apenas 3 são dependentes da plataforma. Aqui eu apresento a versão em C.</description></item><item><title>Como instalar Emscripten no Windows</title><link>https://wldomiciano.com/como-instalar-emscripten-no-windows/</link><pubDate>Mon, 26 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wldomiciano.com/como-instalar-emscripten-no-windows/</guid><description>Neste tutorial vou mostrar como instalar e configurar o Emscripten, uma ferramenta que compila seu código nativo C ou C++ para JavaScript e permite rodar seu programa em navegadores Web ou no servidor com Node.js.
Download e Preparação Visite a página de download e baixe o SDK para Windows.
Extraia o arquivo baixado para um local a sua escolha.
Processo de Instalação Abra o Prompt de Comando, navegue até o local escolhido e execute os comandos abaixo.</description></item><item><title>SDL 2 - Como criar um template customizado para o Visual Studio 2017</title><link>https://wldomiciano.com/como-criar-template-sdl2-no-visual-studio/</link><pubDate>Sun, 19 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wldomiciano.com/como-criar-template-sdl2-no-visual-studio/</guid><description>Configurar um ambiente de desenvolvimento para SDL 2 no Windows com Visual Studio, não é difícil, porém, devido aos vários detalhes nas configurações, pode ser um tanto complicado.
Pensando nisso, resolvi fazer um vídeo onde mostro como realizar essas configurações e como criar um template baseado nelas para facilitar a criação de novos projetos.
Tentei ser breve, objetivo e não editar tanto.</description></item><item><title>SDL 2 - Como lidar com eventos únicos do teclado</title><link>https://wldomiciano.com/sdl-2-como-lidar-com-eventos-unicos-do-teclado/</link><pubDate>Mon, 06 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wldomiciano.com/sdl-2-como-lidar-com-eventos-unicos-do-teclado/</guid><description>Em SDL, quando queremos tratar eventos, usamos uma função parecida com a do trecho abaixo dentro do nosso game loop.
void handleInput() { SDL_Event event; while (SDL_PollEvent(&amp;amp;event)) { switch (event.type) { case SDL_QUIT: quit = SDL_TRUE; break; case SDL_KEYDOWN: // do something break; case SDL_KEYUP: // do something break; } } } Mas há momentos em que queremos tratar certos eventos (no caso, eventos de teclado) fora dessa função, e para esses momentos o SDL nos fornece a SDL_GetKeyboardState(), que podemos &amp;ldquo;embrulhar&amp;rdquo; numa outra função pra ficar mais amigável.</description></item><item><title>SDL 2 - Como misturar texto com números usando SDL_ttf</title><link>https://wldomiciano.com/sdl-2-como-misturar-texto-com-numeros-sdl-ttf/</link><pubDate>Sun, 05 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wldomiciano.com/sdl-2-como-misturar-texto-com-numeros-sdl-ttf/</guid><description>Usar a biblioteca SDL_ttf (com SDL 2) não tem segredo.
Você inicializa com TTF_Init() Carrega uma fonte com TTF_OpenFont() Cria um texto com TTF_RenderText_Solid() E desenha na tela com SDL_BlitSurface() Olha um exemplo aqui neste gist.
Obs.: Para usar os exemplo deste artigo é necessário que o arquivo VT323.ttf esteja na mesma pasta que os códigos.
Você pode baixar esta fonte neste link: https://fonts.google.com/specimen/VT323
Renomeie o arquivo baixado caso seja necessário.</description></item><item><title>Instalando o GCC no Windows com MinGW</title><link>https://wldomiciano.com/instalando-gcc-no-windows-com-mingw/</link><pubDate>Fri, 25 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wldomiciano.com/instalando-gcc-no-windows-com-mingw/</guid><description>UPDATE (07-09-2018)
Descobri uma forma ainda mais simples de instalar o GCC que é usando o Scoop. Para saber mais sobre esta ferramenta, leia Instalando e usando o Scoop, um instalador de linha de comando para Windows.
O GCC é um compilador de C, C++ e de algumas outras linguagens.
Ele é parte do projeto GNU e pode ser instalado no Windows através do MinGW.
Há várias formas de se instalar o MinGW e a que apresento aqui é a que considero mais simples.</description></item></channel></rss>