<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Windows on Wellington Domiciano</title><link>https://wldomiciano.com/tags/windows/</link><description>Recent content in Windows on Wellington Domiciano</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 07 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wldomiciano.com/tags/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Instalando e usando o Scoop, um instalador de linha de comando para Windows</title><link>https://wldomiciano.com/instalando-e-usando-o-instalador-scoop/</link><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wldomiciano.com/instalando-e-usando-o-instalador-scoop/</guid><description>O Scoop é um instalador de linha de comando para Windows.
Em outras palavras, com um simples scoop install é possível instalar programas a partir do Prompt de Comando ou do PowerShell de forma semelhante ao que acontece nas distribuições Linux.
Nem todos os programas estão disponíveis para serem instalados através do Scoop, mas há uma lista extensa deles que vai desde ferramentas de linha de comando como o compilador GCC até programas gráficos como Gimp e Blender.</description></item><item><title>Como instalar Emscripten no Windows</title><link>https://wldomiciano.com/como-instalar-emscripten-no-windows/</link><pubDate>Mon, 26 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wldomiciano.com/como-instalar-emscripten-no-windows/</guid><description>Neste tutorial vou mostrar como instalar e configurar o Emscripten, uma ferramenta que compila seu código nativo C ou C++ para JavaScript e permite rodar seu programa em navegadores Web ou no servidor com Node.js.
Download e Preparação Visite a página de download e baixe o SDK para Windows.
Extraia o arquivo baixado para um local a sua escolha.
Processo de Instalação Abra o Prompt de Comando, navegue até o local escolhido e execute os comandos abaixo.</description></item><item><title>Instalando o GCC no Windows com MinGW</title><link>https://wldomiciano.com/instalando-gcc-no-windows-com-mingw/</link><pubDate>Fri, 25 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wldomiciano.com/instalando-gcc-no-windows-com-mingw/</guid><description>UPDATE (07-09-2018)
Descobri uma forma ainda mais simples de instalar o GCC que é usando o Scoop. Para saber mais sobre esta ferramenta, leia Instalando e usando o Scoop, um instalador de linha de comando para Windows.
O GCC é um compilador de C, C++ e de algumas outras linguagens.
Ele é parte do projeto GNU e pode ser instalado no Windows através do MinGW.
Há várias formas de se instalar o MinGW e a que apresento aqui é a que considero mais simples.</description></item></channel></rss>