<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>SDL 2 on Wellington Domiciano</title><link>https://wldomiciano.com/tags/sdl-2/</link><description>Recent content in SDL 2 on Wellington Domiciano</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 09 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://wldomiciano.com/tags/sdl-2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>SDL 2 - O guia definitivo para criar caixas de mensagem</title><link>https://wldomiciano.com/guia-para-criar-caixas-de-mensagem-sdl-2/</link><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wldomiciano.com/guia-para-criar-caixas-de-mensagem-sdl-2/</guid><description>Apresentação Quando trabalhando com SDL 2, como desenvolvedor, gosto de fazer testes usando a função SDL_Log() para imprimir mensagens no terminal e saber como anda a execução do meu código.
Porém, como usuário, ao executar um jogo, não é muito atrativo ter que abrir o terminal e interpretar as mensagens ali apresentadas para saber o que aconteceu de errado.
Como uma alternativa ao uso das mensagens no terminal, a SDL 2 fornece funções para criar caixas de mensagem.</description></item><item><title>SDL 2 - Apenas um tutorial básico para completos iniciantes</title><link>https://wldomiciano.com/tutorial-de-sdl-2-para-completos-iniciantes/</link><pubDate>Sat, 08 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wldomiciano.com/tutorial-de-sdl-2-para-completos-iniciantes/</guid><description>Olá.
Neste artigo quero lhe ajudar a dar seus primeiros passos com SDL 2, uma biblioteca multimídia escrita em C, bastante usada no desenvolvimento de jogos.
Começaremos instalando os componentes necessários para o desenvolvimento no Ubuntu e em seguida apresentarei o código que servirá de base para as explicações.
Instalando as ferramentas no Ubuntu Abra o terminal e use o comando abaixo para instalar o compilador e a biblioteca.
sudo apt install gcc libsdl2-dev Para compilar nosso exemplo, basta usar o comando abaixo.</description></item><item><title>SDL 2 - Como criar um template customizado para o Visual Studio 2017</title><link>https://wldomiciano.com/como-criar-template-sdl2-no-visual-studio/</link><pubDate>Sun, 19 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wldomiciano.com/como-criar-template-sdl2-no-visual-studio/</guid><description>Configurar um ambiente de desenvolvimento para SDL 2 no Windows com Visual Studio, não é difícil, porém, devido aos vários detalhes nas configurações, pode ser um tanto complicado.
Pensando nisso, resolvi fazer um vídeo onde mostro como realizar essas configurações e como criar um template baseado nelas para facilitar a criação de novos projetos.
Tentei ser breve, objetivo e não editar tanto.</description></item><item><title>SDL 2 - Como lidar com eventos únicos do teclado</title><link>https://wldomiciano.com/sdl-2-como-lidar-com-eventos-unicos-do-teclado/</link><pubDate>Mon, 06 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wldomiciano.com/sdl-2-como-lidar-com-eventos-unicos-do-teclado/</guid><description>Em SDL, quando queremos tratar eventos, usamos uma função parecida com a do trecho abaixo dentro do nosso game loop.
void handleInput() { SDL_Event event; while (SDL_PollEvent(&amp;amp;event)) { switch (event.type) { case SDL_QUIT: quit = SDL_TRUE; break; case SDL_KEYDOWN: // do something break; case SDL_KEYUP: // do something break; } } } Mas há momentos em que queremos tratar certos eventos (no caso, eventos de teclado) fora dessa função, e para esses momentos o SDL nos fornece a SDL_GetKeyboardState(), que podemos &amp;ldquo;embrulhar&amp;rdquo; numa outra função pra ficar mais amigável.</description></item><item><title>SDL 2 - Como misturar texto com números usando SDL_ttf</title><link>https://wldomiciano.com/sdl-2-como-misturar-texto-com-numeros-sdl-ttf/</link><pubDate>Sun, 05 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://wldomiciano.com/sdl-2-como-misturar-texto-com-numeros-sdl-ttf/</guid><description>Usar a biblioteca SDL_ttf (com SDL 2) não tem segredo.
Você inicializa com TTF_Init() Carrega uma fonte com TTF_OpenFont() Cria um texto com TTF_RenderText_Solid() E desenha na tela com SDL_BlitSurface() Olha um exemplo aqui neste gist.
Obs.: Para usar os exemplo deste artigo é necessário que o arquivo VT323.ttf esteja na mesma pasta que os códigos.
Você pode baixar esta fonte neste link: https://fonts.google.com/specimen/VT323
Renomeie o arquivo baixado caso seja necessário.</description></item></channel></rss>